%%% Изображения %%%
\graphicspath{{images/}{Dissertation/images/}}         % Пути к изображениям

%%% Макет страницы %%%
% Выставляем значения полей (ГОСТ 7.0.11-2011, 5.3.7)
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=1cm,nofoot,nomarginpar} %,showframe
\setlength{\topskip}{0pt}   %размер дополнительного верхнего поля

%%% Интервалы %%%
%% По ГОСТ Р 7.0.11-2011, пункту 5.3.6 требуется полуторный интервал
%% Реализация средствами класса (на основе setspace) ближе к типографской классике.
%% И правит сразу и в таблицах (если со звёздочкой) 
%\DoubleSpacing*     % Двойной интервал
% \OnehalfSpacing*    % Полуторный интервал
%\setSpacing{1.42}   % Полуторный интервал, подобный Ворду (возможно, стоит включать вместе с предыдущей строкой)

%%% Выравнивание и переносы %%%
%% http://tex.stackexchange.com/questions/241343/what-is-the-meaning-of-fussy-sloppy-emergencystretch-tolerance-hbadness
%% http://www.latex-community.org/forum/viewtopic.php?p=70342#p70342
\tolerance 1414
\hbadness 1414
\emergencystretch 1.5em % В случае проблем регулировать в первую очередь
\hfuzz 0.3pt
\vfuzz \hfuzz
%\raggedbottom
%\sloppy                 % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000      % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000     % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetexorluatex
\setmainlanguage[babelshorthands=true]{russian}  % Язык по-умолчанию русский с поддержкой приятных команд пакета babel
\setotherlanguage{english}                       % Дополнительный язык = английский (в американской вариации по-умолчанию)
\setmonofont{Courier New}
\newfontfamily\cyrillicfonttt{Courier New}
\ifXeTeX
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}
\else
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\fi
\setmainfont{Times New Roman}
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\newfontfamily\cyrillicfontsf{Arial}
\else
\IfFileExists{pscyr.sty}{\renewcommand{\rmdefault}{ftm}}{}
\fi


